{
    "question": "Peran pbb dalam menangani konflik palestina dan israel",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Melindungi segenap bangsa Palestina dari bangsa Israel.<br>2. Membantu warga Palestina untuk memerdekakan negaranya.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-dengan-singkat-6-macam-hak-asasi-manusia-ya-628",
            "question": "sebutkan dan jelaskan dengan singkat 6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45</strong></p><p>Berikut adalah 6 macam HAM yang dimana akan mendapatkan perlindungan dan pelayanan dalam UUD 1945</p><p><strong>1. Hak Asasi Pribadi</strong></p><p>Sebuah hak asasi yan dimana memiliki hubungan dengan sebuah kehidupan pribadi dari setiap manusia yang ada di Bumi. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk melakukan sebuah tindakan seperti bergerak, berpergian, dan berpindah dari satu tempat ke tempat lainnya.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk memberikan sebuah pendapatnya dan juga untuk menyatakan sebuah pendapat kepada orang lain.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam melakukan sebuah kegiatan aktif dalam kegiatan organisasi dan juga perkumpulan.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam kegiatan untuk memilih, memeluk dan menjalankan sebuah agama yang dimana disesuaikan dengan kepercayaan masing-masing</p><p><strong>2. Hak Asasi Politik</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan yang disesuaikan dengan bentuk kehidupan politik yang dimana seperti untuk bergabung dalam sebuah pemerintahan, memilih dan dipilih. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memilih dan dipilih</p><p>- Hak untuk ikut serta dalam sebuah bentuk pemerintahan.</p><p><strong>3. Hak Asasi Hukum</strong></p><p>Hak asasi hukum adalh sebuah kegiatan yang dimana memiiki sebuah kedudukan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan juga pemerintahan. Kemudian, hak ini memiliki sebuah keterkaitan dengan berbagaimacam kehidupan dari hukum dan juga pemerintahan. Contoh :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perlakuan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan pemerintahan.</p><p><strong>4. Hak Asasi Ekonomi</strong></p><p>Hak asasi ekonomi adalah sebuah hak asasi yang dimana berhubungan dengan kegiatan perekonomian. Seperti :</p><p>- Hak untuk melakukan kegiatan transaksi baik itu jual maupun beli.</p><p>- Hak untuk meningkatkan sebuah kualitas dari kehidupan.</p><p><strong>5. Hak Asasi Peradilan</strong></p><p>Sebuah hak yang dimana untuk diperilakukan secara sama di dalam sebuah bentuk peradilan.. Contohnya :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perilaku yang adil dalam sebuah hukum.</p><p>- Hak unutk mendapatkan sebuah bentuk dari pembelaan hukum di pengadilan.</p><p><strong>6. Hak Asasi Sosial Budaya</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan degan bentuk dari kehidupan bermasyarakat. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah bentuk pengajaran.</p><p>- Hak untuk mengerjakan kegiatan yang berhubungan dengan hobi.</p><p>- Hak untuk melakukan penentuan terhadap pendidikan.</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Hak asasi pemberian dari https://brainly.co.id/tugas/9882347</p><p>- Hak asasi yang diatur dalam UUD 1945 amandemen ke-4 https://brainly.co.id/tugas/9490208</p><p>- Hak asasi untuk ikut serta dalam pemerintahan termasuk hak asasi dalam bidang https://brainly.co.id/tugas/9487659</p><p>Kelas : 11\n</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : Hak Asasi\n</p><p>Kata Kunci : Hak, Asasi, Politik, Sosial, Ekonomi, Hukum</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memberikan-contoh-perbuatan-melanggar-pelanggaran-hak-dan-akibat-404",
            "question": "Memberikan contoh perbuatan melanggar pelanggaran hak dan akibat yang ditimbulkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anak-anak harus membersihkan rumah sementara oarang tuanya bersenang-senang<br>akibatnya anak tersebut menentang sikap ibunya dan terjadilah perpecahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh pelanggaran melanggar hak contohnya adalah tindakan perampasan atau perampokan terhadap barang milik orang lain dan dampaknya adalah mengganggu ketentraman orang lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-maksud-sistem-hukum-di-indonesia-347",
            "question": "Jelaskan maksud sistem hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud sistem.hukum di Indonesia adalah untuk.menyelaraskan kehidupan sosial dan norma norma serta melakukan hukuman secara nyata",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem hukum adalah suatu\nkesatuan hukum dari unsur hukum\nyang saling berhubungan dan\nbekerjasama sebagai suatu kesatuan\nuntuk mencapai tujuan tertentu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pengadilan-negeri-disebut-pengadilan-umum-980",
            "question": "Mengapa pengadilan negeri disebut pengadilan umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pengadilan negeri memeriksa dan memutuskan perkara tinggkat pertama dari segala kepentingan umum<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena peradilan negeri adalah bagian lembaga peradilan umum.peradilan negeri biasanya bertempat di kabupaten/kota.\u00a0sedangkan lembaga peradilan umum adlah lingkungan peradilan yang di bawah mahkamah agung yang menjalankan tugas \u00a0kehakiman bagi rakyat yang sedang mencari keadilan\u00a0<br><br><br><br>terbaiknya dong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-kerjasama-bilateral-dan-multirateral-bagi-indones-926",
            "question": "Apakah\u00a0Manfaat kerjasama bilateral dan multirateral bagi Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>PKN<br>Kerjasama Internasional, Bilateral, Multirateral<br><br>Kerjasama internasional baik itu bilateral (antar dua negara) atau multirateral (lebih dari dua negara) sejatinya berangkat dari kesadaran akan eksistensi negara-negara lain serta perwujudan sebagai komunitas warga dunia. Adapun manfaat dari kerjasama internasional tersebut meliputi:<br><br>1) kerjasama bidang ekonomi yang bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan masing-masing negara<br><br>2) kerjasama bidang hankam yang bertujuan untuk mempertahankan eksistensi masing-masing negara<br><br>3) kerjasama bidang pendidikan seperti pemberian beasiswa, pertukaran pelajar, atau penelitian bersama bertujuan untuk meningkatkan IPTEK pada masing-masing negara<br><br>Namun yang paling penting dari kerjasama internasional adalah mewujudkan keselarasan, ketertiban dan perdamaian dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-hubungan-iternasional-antara-indonesia-dengan-negara-lain-681",
            "question": "Contoh hubungan iternasional antara Indonesia dengan negara lain minimal 5 negara dengan hugungan positif dan negatif.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia - thailand<span><br><span>kerjasama\u00a0di bidang pendidikan, lewat ASEAN University\nNetwork</span><br>\n+\nmenambah pengetahuan antar siswa<br>\n-\npenyalahgunaan ilmu<br><br>\nindonesia\n- jepang<br>\nkerjasama\nbidang perdagangan<br>\n+\nekspor - impor barang\u00a0<br>\n+\nindonesia dapet devisa<br>\n-\nkreatifitas indonesia kurang berkembang dengan baik<br><br>\nindonesia\n- norwegia<br>\nkerjasama\nbidang energi<br><span>+\nindonesia dapet tenaga ahli untuk mengeksplorasi hasil minyak dan gas</span><br>\n- eksplorasi\nberlebihan yang bisa merusak lingkungan<br><br>\nindonesia\n- malaysia<br>\nkerjasama\nbidang ekonomi<br>\n+\nindonesia dapet pemasukan negara<br><span>- kalo\nperjanjian dilanggar salah satu pihak, bisa menimbulkan perselisihan</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hak-dan-kewajiban-daerah-dalam-pelaksanaan-pemerintah-da-333",
            "question": "Jelaskan hak dan kewajiban daerah dalam pelaksanaan pemerintah daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak :\u00a0<br>a. mengurus urusan \u00a0pemerintahannya sendiri<br>b. memilih pemimpin daerah nya sendiri<br>c. memungut pajak dan retribusi dari warga daerah<br>kewajiban :<br>a. mengembangkan demokrasi<br>b. melestarikan nilai sosial budaya di daerah\u00a0<br>c. melestarikan lingkungan hidup di daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hukum-perorangan-381",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan hukum perorangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketentuan\" mengenai orang sebagai subjek hukum dan kekeluargaan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hukum Perorangan dalam arti luas adalah Ketentuan-ketentuan mengenai orang sebagai subyek</span><span>hukum dan kekeluargaan. Dalam arti sempit Hukum Perorangan memiliki makna yaitu Ketentuan-</span><span>ketentuan orang sebagai subjek hukum saja</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-sebagai-konstitusi-negara-kesatuan-republik-indonesia-di-275",
            "question": "UUD 1945 sebagai konstitusi Negara Kesatuan Republik Indonesia ditetapkan sebagai sumber hukum dan tata urutan perundang-undangan Republik Indonesia melalui...    a. UU No. 30/2003\r\nb. Tap. MPR No. III/MPR/2000\r\nc. PP No. 10/2000\r\nd. UU No. 23/2003\r\ne. UU No. 22/1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tap. MPR No. III/MPR/2000 (maaf jika salah)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-penggolongan-hukum-560",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan penggolongan hukum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gx slah ada 2 :<br>hukum perdana dan perdata<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1,hukum menurut wujud </span>atau bentuknya di bedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0 -hukum tertulis<br>\u00a0\u00a0  -hukum tidak tertulis<br>2. Hukum menurut daerah berlakunya diebdakan menjdi 2:<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -hukum lokal<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  -hukum nasional<br>3. Hukum menurut waktu berlakunya dibedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0  -ius constitutum<br>\u00a0\u00a0 -ius consitituendum<br>4.hukum menurut isinya dibedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0 -hukum publik<br>\u00a0\u00a0 -hukum privat<br>5.hukum menurut fungsinya dibedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0 -hukum materil <br>\u00a0\u00a0 -hukum formil<br>\u00a0\u00a0  -hukum yang menurut hukum yang memaksa<br>\u00a0\u00a0  -hukum yang mengatur<br>6.hukum menurut sumbernya dibedakan menjadi 4:<br>\u00a0\u00a0 -hukum undang undang<br>\u00a0\u00a0  -hukum adat<br>\u00a0\u00a0  -hukum traktat<br>\u00a0\u00a0  -hukum yurisprudensi<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}